鄭月娥的花招 - 古德明

鄭月娥的花招 - 古德明

香港黑警六月以來暴行不絕，港人要求「獨立調查警民衝突」的呼聲，響遏行雲。香港黑長官鄭月娥抵死不允，一味以「監警會調查」搪塞，九月四日還宣布增聘黎青萍、林定國為監警會成員，並邀請「五位外國專家」協助調查。她大概以為這就可以消弭獨立調查的要求。

有記者問鄭月娥：為什麼不委任民主派中人任監警會成員？她說：「目前社會對立嚴重，監警會成員應中立，沒有政治立場。」但黎青萍、林定國分明都是在朝派，「中立」不知從何說起。而監警會主席梁定邦是中共證券監督管理委員會顧問，副主席張華峰、易志明、謝偉銓三人都是中共政協委員，張、易更是在朝派政黨人物。鄭月娥要「中立」，怎麼不把這四醜辭退，另聘高明？監警會完全由醜類把持，假如可以取代獨立調查委員會，則魚目也可取代珍珠了。

當然，鄭月娥的「殺手鐧」，應是那五個「外國專家」。她以為既稱專家，又來自外國，就能令港人信服，聘用即使要費幾千萬元公帑，非所計也。但那些「外國專家」一須聽命於監警會，二無獨立調查權力，顯然只是供擺設用，而其中有麥尼利（Gerry McNeilly）者，原來曾因「暗通警察，乖違誠信」，被加拿大法庭否定其調查結果。不是盲目崇外，怎會以為「外國專家」就能保證調查公允而且徹底。

香港人不是呆子，鄭月娥少耍花招吧。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
「無可疑」最可疑 (高慧然)

下一則
下一則
咪執輸啦！！ (尊子)

［行動］929細節出左了 唔該文宣 推爆佢

鄭月娥係邊位？